<resources>
    <string name="app_name">MyLogin Application</string>
    <string name="amerika">
        Joe Biden adalah politikus Amerika yang lahir pada 20 November 1942 di Scranton, Pennsylvania. Ia menjadi Presiden Amerika Serikat ke-46 setelah memenangkan pemilihan presiden pada November 2020. Sebelum menjadi presiden, Biden memiliki karier politik yang panjang.

Berikut adalah ikhtisar singkat tentang kehidupan dan karier politik Joe Biden:

1. **Awal Kehidupan dan Pendidikan**: Joe Biden dibesarkan di Scranton, Pennsylvania, dan kemudian pindah ke Delaware. Dia lulus dari University of Delaware pada tahun 1965 dengan gelar dalam bidang sejarah dan ilmu politik. Selanjutnya, ia mendapatkan gelar hukum dari Syracuse University College of Law pada tahun 1968.

2. **Karier Awal**: Biden memulai karier politiknya pada tahun 1970-an. Dia terpilih sebagai Senator AS untuk negara bagian Delaware pada tahun 1972, menjadikannya senator termuda dalam sejarah Amerika Serikat pada saat itu.

3. **Karier di Senat**: Biden menjabat sebagai senator dari Delaware selama enam masa jabatan, dari tahun 1973 hingga 2009. Selama masa jabatannya, dia menjadi anggota Komite Kehakiman Senat dan memainkan peran kunci dalam undang-undang kejahatan, politik luar negeri, dan undang-undang hak sipil.

4. **Calon Wakil Presiden**: Pada tahun 2008, Biden dipilih sebagai calon wakil presiden bersama Barack Obama. Pasangan ini memenangkan pemilihan presiden dan Biden menjabat sebagai wakil presiden Amerika Serikat dari tahun 2009 hingga 2017.

5. **Pencalonan Presiden 2020**: Biden mengumumkan pencalonannya dalam pemilihan presiden 2020 sebagai kandidat Partai Demokrat. Dia menang dalam pemilihan pendahuluan Partai Demokrat dan memilih Senator Kamala Harris sebagai calon wakil presiden.

6. **Presiden Amerika Serikat**: Biden mengalahkan petahana Presiden Donald Trump dalam pemilihan presiden 2020. Ia resmi dilantik sebagai presiden ke-46 Amerika Serikat pada 20 Januari 2021.

Sebagai presiden, Joe Biden berjanji untuk mengatasi tantangan-tantangan seperti pandemi COVID-19, ketidaksetaraan ekonomi, perubahan iklim, dan perselisihan politik di Amerika Serikat.

    </string>
</resources>